%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 


\titre{Relation quadratique\\
Interprétation des coefficients}



\ladate{0.99}
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 9}
\reference{Memo}

\motsclefs{relation quadratique, parabole, DAEU, Math 9}


\begin{document}


Soient $a$, $b$, et $c$ trois nombres tels que $a\neq 0$. On suppose
que les quantitées $x$ et $y$ sont reliées par la relation quadratique:
\begin{equation*}
  y=ax^2+bx+c.
\end{equation*}


La courbe représentative d'une telle relation est une \textbf{parabole}.

\subsubsection*{Interprétation de $a$}


Le coefficient $a$ contrôle la forme de la parabole.
\begin{center}
  \includegraphics[height=9cm]{quad_effet_a}
\end{center}

\subsubsection*{Interprétation de $b$}

Le coefficient $b$ est la pente à l'origine, plus précisément, $b$ est
la pente de la tangente à la parabole au point où celle-ci coupe l'axe
des ordonnées.

\begin{center}
  \includegraphics[height=8cm]{quad_effet_b}
\end{center}

La pente de la parabole en fonction de $x$ est donnée par $2ax+b$,
lorsque $x$ vaut $0$ on obtient $b$.
\subsubsection*{Interprétation de $c$}

Le coefficient $c$ est l'ordonnée du point d'intersection de la
parabole avec l'axe des ordonnées.


\begin{center}
  \includegraphics[height=9cm]{quad_effet_c}
\end{center}

\subsubsection*{Deux cas particuliers importants}

\begin{center}
  \begin{tabular}[h]{*2{p{70mm}}}
    \centering\large$b=0$&\centering\large $c=0$\tabularnewline
   
    \includegraphics[width=65mm]{quad_effet_bzero}&\includegraphics[width=65mm]{quad_effet_czero}\\
    L'axe des ordonnées est l'axe de symétrie de la parabole&La parabole
    passe par l'origine du repère
  \end{tabular}
\end{center}


\end{document}
